<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Freedom Belarus</title><link href="https://freedombelarus.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://freedombelarus.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://freedombelarus.github.io/</id><updated>2016-06-24T11:38:00+03:00</updated><entry><title>Обзор и разбор программы BitMessage</title><link href="https://freedombelarus.github.io/about-bitmessage.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-24T11:38:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-06-24:about-bitmessage.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;А сейчас я хотел бы рассказать о самой основной программе, о которой, как по мне, должен знать абсолютно каждый уважающий себя аноним.&lt;/p&gt;</summary><category term="Софт"></category><category term="Анонимность"></category><category term="Tor"></category><category term="BitMessage"></category></entry><entry><title>Обзор и разбор программы Tor</title><link href="https://freedombelarus.github.io/about-tor.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-23T13:05:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-06-23:about-tor.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Как я уже говорил, я понимаю, что многие пользователи сети Интернет знают о существовании &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Но! Мне правда очень важно убедиться в том, что абсолютно все читатели понимают, о чём идёт речь. Потому что &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; будет находиться в основе большинства ПО, которые мы рассмотрим в этом блоге в будущем. В данном посте я постараюсь рассказать простым языком, что такое &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; и как его установить.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что это такое?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; - это программа, которую вы можете установить на свой компьютер. Она была создана с целью обеспечения анонимности в сети Интернет. Очень активно развивается а также является одной из самых популярных программ данного типа.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Как это работает?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда вы запускаете &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, тот в свою очередь начинает соединяться с другими программами &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; на других компьютерах (&lt;em&gt;узлами&lt;/em&gt;). Связавшись с достаточным количеством &lt;em&gt;узлов&lt;/em&gt;, программа выбирает из них 3 случайных и &lt;em&gt;(образно говоря)&lt;/em&gt; выстраивает их друг за другом. После этого, каждый ваш запрос в сеть Интернет (будь то открытие сайта или еще что-либо) прежде, чем попасть на целевой сервер (Google, VK, Facebook) сначала пройдет через этих 3 узла. Таким образом, с точки зрения целевого сервера, вы сделали запрос с компьютера, который оказался последним в цепочке. И да, вы, просто установив &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, никогда не будете "замыкающим" в цепочке. Для этого нужно провести дополнительные настройки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом это все, что вам нужно знать о &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Конечно, там есть множество нюансов, о которых легче просто не упоминать, чтобы не запутать, но для схематичного рисунка, думаю, достаточно.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Где это взять?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Способов получить &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; к себе на компьютер несколько, и я вам расскажу о двух из них. Первый очень простой - зайти на &lt;a href="https://www.torproject.org/download/download-easy.html.en"&gt;официальный сайт&lt;/a&gt; и скачать оттуда подходящий дистрибутив. Я предполагаю, что вы используете &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(хотя я не думаю, что это хорошая идея, но об этом позже)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второй способ - запросить нужный дистрибутив с помощью электронной почты. Уверен она сейчас есть у всех. Очень удобно использовать этот способ на случай, если у вас нет другой возможности получить данное ПО. Достаточно просто отправить название вашей платформы (windows, linux, osx - выберете подходящий) на адрес &lt;a href="mailto:gettor@torproject.org"&gt;gettor@torproject.org&lt;/a&gt;. В ответ на это письмо придет другое письмо, где вы сможете скачать &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; по разным ссылкам (например на Google Docs), или же файлом из самого письма.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВАЖНО!&lt;/strong&gt; Никогда не скачивайте &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; с других источников, особенно если в собираетесь пользоваться им серьезно. Это при разных обстоятельствах может стоить вам свободы или жизни.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Установка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В комплект с самим &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; с некоторых пор сразу входит интернет-браузер, который визуально очень похож на Firefox. Это можно сказать и есть Firefox, только немного модифицированный для более безопасного просмотра. Очень советую использовать всю связку вместе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, надеюсь вы уже скачали, если нет, переходите по ссылке выше и скачивайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом, разработчики &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; сделали все возможное, чтобы установка была максимально легкой и безпроблемной. Да и наверное только ленивый не писал об этом. Я даже уверен на 100%, что я не первый. Но я все же сделал несколько скриншотов, чтобы показать сам процесс.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 1" src="https://freedombelarus.github.io/0002/1.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Запускаем&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 2" src="https://freedombelarus.github.io/0002/2.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Устанавливаем&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 3" src="https://freedombelarus.github.io/0002/3.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Заканчиваем установку&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После запуска, &lt;strong&gt;Tor Browser&lt;/strong&gt; спросит у вас, есть ли у вас какие-либо особенности в подключении к сети (чаще всего достаточно нажать кнопку &lt;em&gt;Connect&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 4" src="https://freedombelarus.github.io/0002/4.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После чего вы увидите вот такой прогресс, который займет пару минут вашего времени (только во время первого запуска, далее все будет гораздо быстрее)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 5" src="https://freedombelarus.github.io/0002/5.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь осталось проверить, что все работает. Воспользуемся сервисом, который определяет местонахождение по IP-адресу и убедимся, что он где-нибудь в другой стране. &lt;a href="http://www.geoip.co.uk/"&gt;Например вот этим&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 6" src="https://freedombelarus.github.io/0002/6.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вдруг что-то не работает - включите клиентские скрипты для данного сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 7" src="https://freedombelarus.github.io/0002/7.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВНИМАНИЕ!&lt;/strong&gt; Не стоит делать это слишком часто. Только в случае крайней необходимости. Так как клиентские скрипты могут иметь уязвимости и разоблачить вас!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Общие правила безопасности при использовании Tor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите оставаться неизвестным, то вам стоит соблюдать следующие правила:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Старайтесь использовать https протокол (это когда в строке браузера зеленый замочек)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="https://freedombelarus.github.io/0002/8.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дело в том, что ваш трафик проходит через другие компьютеры (это мы поняли ещё в самом начале). Тот &lt;em&gt;узел&lt;/em&gt; который будет последним, отправит ваш запрос к сайту в том виде, в котором вы его изначально сформировали. Если вы используете http (без замочка), то все данные вашего запроса будут передаваться в открытом, не зашифрованном виде. В случае если этот узел будет принадлежать злоумышленнику, он без труда сможет прочитать какие-либо чувствительные данные. Например логин и пароль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не используйте аккаунты, которые вы используете с обычным браузером&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут в целом все просто. Если воспользуетесь, будет понятно, кто вы есть. Стоит использовать выдуманную личность, которая &lt;strong&gt;АБСОЛЮТНО&lt;/strong&gt; не связана с вашей обычной жизнью. И не входить в аккаунты этой личности со своего обычного браузера. Самое идеальное - оставаться читателем, а не писателем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не используйте torrent в Tor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут две причины. Во-первых, torrent создает нагрузку на сеть, так как трафик идет через несколько узлов. А во-вторых, torrent клиент может делать запросы и устанавливать соединения, о которых вы не знаете, минуя Tor. Также torrent клиент может передавать ваш реальный IP-адрес.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не устанавливайте расширения и приложения в Tor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они могут вытворять всякие непотребсва и также раскрыть вашу личность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не открывайте скаченные документы, пока вы находитесь в сети&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это важно. Даже безобидные docx могут нести в себе угрозу. &lt;strong&gt;НЕ ПРЕНЕБРЕГАЙТЕ ДАННЫМ ПРАВИЛОМ!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не изменяйте размер окна&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сайты бывают очень интересные и могут составить ваш идентификатор по разным параметрам (таких как разрешение монитора, установленные шрифты и т.п.) &lt;strong&gt;Tor Browser&lt;/strong&gt; настроент так, чтобы вы были как и любой другой пользователь данного ПО. Должен отметить, что анонимность в общем и целом не про то, чтобы скрыть себя, а чтобы многие выглядели как один.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Немного важной информации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Очень важно, чтобы как можно больше людей пользовались &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Причина очень простая - сам факт того, что вы используете &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; видна со стороны провайдера, а значит и государства. Если всего несколько человек будет пользоваться &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, а провайдеру\государству станет известно, что посредством &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; производят неугодные действия, то легче, чем проводить разбирательства, просто накрыть всех пользователей. Если нас будет достаточно много, провернуть такой трюк без лишней шумихи будет крайне тяжело. Поэтому ставьте &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; и друзей попросите.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Почему использовать Windows не самая лучшая затея&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ну для начала можно вспомнить большую шумиху на тему слежки Microsoft за пользователями Winodws. Но должен сказать, если вы не планируете становиться активистом, а просто хотите общаться, быть в курсе событий, может быть как-то поддерживать их физически, то думаю вам не особо есть чего боятся, вы не станете целью, которую нужно опознать и ликвидировать. Однако, если уж вы хотите быть в первых рядах - вам стоит познакомиться с Linux или хотя бы начать использовать &lt;a href="https://tails.boum.org/"&gt;&lt;strong&gt;Tails&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Tails&lt;/strong&gt; это такой Linux, который изначально настроен для работы в сети &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Вам не нужно будет слишком сильно заморачиваться, все там уже есть, а установить данный дистрибутив можно на флешку, не трогая вашу основную систему. А в случае шумихи, от флешки легко можно будет избавиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом пожалуй все, ставьте &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, рассказывайте о статье в социальных сетях, помогайте настроить &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; друзьям. Если я что-то пропустил - дайте знать в комментариях, а я добавлю это в статью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чуть позже мы вернемся к вопросу, для чего еще можно использовать &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="Софт"></category><category term="Анонимность"></category><category term="Tor"></category><category term="Tails"></category><category term="Microsoft"></category><category term="Windows"></category><category term="Linux"></category></entry><entry><title>Обо мне и этом блоге</title><link href="https://freedombelarus.github.io/about-me-and-blog.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-20T17:30:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-06-20:about-me-and-blog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Привет, посетитель! Не можешь понять, куда ты попал? Я сейчас всё объясню!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я беларус, который хочет оставить свое имя в тайне. Вы попали на сайт, который по всем признакам похож на блог, однако это не совсем так. Я ничего не буду писать здесь о себе.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;"Что, еще один аноним?"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Да, у нас в стране уже &lt;s&gt;есть&lt;/s&gt; был один аноним который в итоге оказался задержанным. Но я не пришел на его место. У меня нет такого подвешенного языка, чтобы ругать власть или оппозицию. У меня никогда в жизни не получится так коротко, ёмко и доходчиво объяснить, что нам сулит, если что-то не изменится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не &lt;a href="http://1863x.com/"&gt;&lt;strong&gt;Jhon Silver&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; и не пытаюсь им быть!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так что же здесь происходит и чего я добиваюсь?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Проблема&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всё выглядит так, что беларусы перестали доверять как власти, так и оппозиции. Наблюдается разобщенность у людей, нет лидера, нет человека, который бы повёл людей за собой. Его и не будет. И я им становиться не собираюсь. Я считаю, что сейчас он нам и не нужен, так как недоверие людей к политическим деятелям зашкаливает до невероятного уровня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так что же делать обычным беларусам? Как иметь возможность на что-то повлиять?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Черновое решение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Решение довольно простое само по себе - самоорганизация, кооперация, взаимопомощь и общение. Мне в первую очередь приходит в голову успех &lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7_%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;РЧСС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Однако, как вы знаете, туда тоже пришли политики и все слили. Конечно, нельзя просто так идти лбом в стену, становясь пушечным мясом. Ситуация требовала, чтобы кто-то переосмыслил дальнейшие действия. Но так быстро растерять всю публику, которую удалось собрать - должен сказать это талант.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;"Так и что ты тут распинаешься, все равно ничего не вышло!"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;А вот и нет. Все получилось как нельзя лучше! Получилось собрать людей вместе, объединить, причем это было желание каждого участника. Это не навязывалось откуда-то сверху. У &lt;strong&gt;&lt;em&gt;РЧСС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; получилось то, чего сейчас не может добиться ни один так называемый лидер! Опыт &lt;strong&gt;&lt;em&gt;РЧСС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; показал, что беларусы способны организоваться в нейкий коллективный разум. Проблема лишь в том, что власть научилась реагировать и подавлять происходящее. Блокировки социальных сетей во время проведения мероприятий сильно ударили по способности людей общаться и координироваться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но что если я скажу, что мы можем попробовать ещё раз собрать такой коллективный разум, но при этом учесть прошлые ошибки?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что именно я предлагаю&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я знаю несколько способов сделать так, чтобы ни одна спецслужба не смогла помешать нам общаться на абсолютно любые темы, будь то обсуждение котиков или политические дискуссии. Я уверен, что я не единственный знаю о них. Однако эти знания чаще всего остаются в головах нескольких гиков и пары людей, которых действительно волнует этот вопрос. Я хочу это исправить!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;"Все и так уже знают, что такое &lt;a href="https://torproject.org/"&gt;Tor&lt;/a&gt;!"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Согласен, многие действительно слышали о &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, однако я бы сказал это не совсем подходящий инструмент. Он безусловно очень хорош. Даже больше, он будет лежать в основе многих вещей, о которых я буду тут рассказывать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я собираюсь вести этот блог в формате обзора-учебника, который будет рассказывать вам о разных средствах связи и как ими пользоваться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я даже думаю, что я начну именно с &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, чтобы быть уверенным, что вся аудитория с ним знакома и может им пользоваться. Повторюсь, проект &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; будет играть очень важную роль в обеспечении &lt;strong&gt;безопасного&lt;/strong&gt; общения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так же должен отметить, что все написанное в данном блоге будет иметь смысл для любого пользователя сети. Однако в первую очередь я стараюсь для беларусов, для своей страны, за которую очень переживаю.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;И напоследок&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На текущий момент, данный блог также является уязвимым местом. Достаточно заблокировать его, и больше никто не сможет иметь доступ к знаниям, с которыми я с вами поделюсь. Поэтому в скором времени и организую разные способы распространения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну что, друзья, вы со мной?&lt;/p&gt;</summary><category term="Блог"></category><category term="Беларусь"></category><category term="Софт"></category></entry></feed>