<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Freedom Belarus</title><link href="https://freedombelarus.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://freedombelarus.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://freedombelarus.github.io/</id><updated>9999-10-14T00:32:00+03:00</updated><entry><title></title><link href="https://freedombelarus.github.io/jhon-silver.html" rel="alternate"></link><published>9999-10-14T00:32:00+03:00</published><author><name>Guy Fawkes</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,9999-10-14:jhon-silver.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://1863x.com"&gt;Jhon Silver&lt;/a&gt; мой герой.&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img alt="Эдуард" src="https://freedombelarus.github.io/static/0009/1.jpg" /&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>ZeroNet - интересный проект с человеческим лицом</title><link href="https://freedombelarus.github.io/zeronet-interesnyi-proekt-s-chelovecheskim-litsom.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-21T17:00:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-07-21:zeronet-interesnyi-proekt-s-chelovecheskim-litsom.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Вернёмся к нашим криптоштукам. Сегодня в студии очень интересный проект с легкой установкой и с человеческим лицом. По крайней мере в моём случае глаз порадовался увидеть что-то красивое и распределенное.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хочу отметить радостную новость о том, что &lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-bitmessage.html"&gt;&lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; начал набирать небольшую аудиторию и даже принёс свои первые плоды. Данный материал был совместно подготовлен с &lt;a href="https://twitter.com/GuyFawk26803986"&gt;отличным человеком&lt;/a&gt;, который очень мне помогает донести до вас эту информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И так. Сегодня мы говорим о &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="ZeroNet" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/zeronet-logo2.jpg" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;ZeroNet&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что это такое?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Девиз сети &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; - &lt;em&gt;It's nowhere because it's everywhere!&lt;/em&gt;, что в переводе означает &lt;em&gt;Оно нигде, потому что оно везде&lt;/em&gt;. Так, интересно... Я думаю если сравнить с другими техническими средствами из этой сферы, автору данного проекта уже можно ставить крепкую пятёрку за всякие маркетинговые штуки. Нет, ну вы посмотрите на &lt;a href="https://zeronet.io"&gt;официальный сайт&lt;/a&gt;! Тут все просто, симпатично, лаконично. Из всего того, что мы ранее обозревали, подобным может похвастаться только &lt;strong&gt;Telegram&lt;/strong&gt; (&lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-telegram.html"&gt;обзор&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ладно, это всё лирика, давайте по делу.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Как это работает?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; работает на базе протокола &lt;strong&gt;BitTorrent&lt;/strong&gt; (всеми нами любимые торренты) и с использованием криптографии &lt;strong&gt;Bitcoin&lt;/strong&gt; (которая уже несколько лет доказывает свою стойкость).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если совсем простым языком, то эта штука позволяет закинуть набор html + js + css в специальную папку. Получится на местном жаргоне &lt;em&gt;зайт&lt;/em&gt; (это как сайт, только внутри &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt;). После этого, каждый посетитель вашего &lt;em&gt;зайта&lt;/em&gt; как бы скачивает его целиком себе и дальше раздаёт его другим посетителям, словно фильм на торрентах. Похожий результат можно наблюдать в &lt;strong&gt;RetroShare&lt;/strong&gt; или &lt;strong&gt;Freenet&lt;/strong&gt; (об этих программах и сетях я возможно расскажу в будущем) за одним, очень большим, отличием. &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; предоставляет &lt;em&gt;зайтам&lt;/em&gt; особые функции, которые позволяют сделать из обычного статического сайта (вроде этого вот блога) вполне себе интерактивный сайт, не уступающим многим сайтам в Интернете. Внутри &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; каждый может сделать свой сайт, блог, форум и ничего не платить за это. Ведь &lt;em&gt;зайты&lt;/em&gt; будут храниться на компьютерах ваших посетителей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно же в этом всем, на текущий момент, есть некоторые ограничения, которых нет в обычном Интернете, но они в основном мешают коммерческим аналогам в современной сети. Ведь все данные &lt;em&gt;зайта&lt;/em&gt; передаются от посетителя к посетителю и таки образом доступны всем и нет возможности хранить какие-либо приватные данные. Возможно в будущем это можно будет исправить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проект находится в активной разработке и на момент работы над статьёй позволяет комфортно общаться с другими пользователями, быстро и легко завести бесплатный блог, отсутствует реклама, а разработчик в скором обещает крутую фишку, которая позволит делать аналоги &lt;strong&gt;современных социальных сетей&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что мы с этого имеем?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ну во-первых - в данной сети ничего нельзя удалить, заблокировать, нарочно сделать недоступным. Тут маркетинговая фраза из начала поста очень хорошо характеризует сеть. "&lt;em&gt;Оно нигде, потому что оно везде&lt;/em&gt;" означает то, что нельзя добраться до какого-то конкретного узла сети и заблокировать его так, чтобы все пользователи не смогли иметь доступ к &lt;em&gt;зайтам&lt;/em&gt;, которые расположены на этом узле, т.к. эти самые &lt;em&gt;зайты&lt;/em&gt; уже есть у его посетителей и это не даст остановить распространение. Заблокировать всех тоже вряд ли удастся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых - &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; может работать через &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; что позволит скрыть факт вашего участия в сети, затрудняет вплоть до невозможного поиск автора контента. Сама по себе сеть не считается анонимной, поэтому рекомендую использовать вместе с &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Или можете находиться там не скрывая своей личности, подозреваю, что репрессии за использование этой сети будут очень не скоро.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В-третьих - базовые &lt;em&gt;зайты&lt;/em&gt; действительно впечатляют. Там тебе и шифрованная почта, которая работает схожим с &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; [&lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-bitmessage.html"&gt;обзор&lt;/a&gt;] образом, форумы на разных языках (включая русский), блоги (пока в основном блоги разработчиков, но это совсем не обязательное требование), списки все тех же торрентов (на этот раз обычных). Всё это действительно сделано с душой, выглядит приятно (чего опять же не скажешь о многих других анонимных средствах).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Думаю это стоит посмотреть своими глазами!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Установка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Процесс установки достаточно прост. Хоть кто-то из крипто-тусовки сообразил, что такие вещи нужно делать максимально простыми!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как обычно - открываем наш &lt;strong&gt;TorBrowser&lt;/strong&gt; [&lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-tor.html"&gt;что это?&lt;/a&gt;] и скачиваем файл &lt;a href="https://github.com/HelloZeroNet/ZeroBundle/raw/master/dist/ZeroBundle-win.zip"&gt;отсюда&lt;/a&gt; (посетите &lt;a href="https://zeronet.io/"&gt;https://zeronet.io/&lt;/a&gt;, если у вас не Windows)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Распакуйте содержимое архива в любое место, где &lt;strong&gt;нет кириллицы&lt;/strong&gt; в путях (например &lt;em&gt;D:\zeronet&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Запуск&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Нужно отметить, что запуск для анонимного пользования несколько отличается от обычного запуска. В последнем случае достаточно кликнуть дважды по иконке, а для соединения через &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; придётся немного по-шаманить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Обычный запуск ZeroNet" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/01.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Обычный запуск ZeroNet&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для запуска &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; через &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; нам нужно открыть командную строку (&lt;strong&gt;TorBrowser&lt;/strong&gt; конечно же тоже должен быть запущен). Переходим в папку с распакованным &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; приблизительно следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="cmd.exe" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/02.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;cmd.exe&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;:: Меняем букву диска
D:\
:: Переходим в папку ZeroNet
cd zeronet\ZeroBundle
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;img alt="Запуск через cmd.exe" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/03.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Запуск через cmd.exe&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;:: Запускаем
zeronet.cmd --tor always --tor_proxy 127.0.0.1:9150 --tor_controller 127.0.0.1:9151
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;А после открываем в &lt;strong&gt;TorBrowser&lt;/strong&gt; ссылку &lt;a href="http://127.0.0.1:43110/"&gt;http://127.0.0.1:43110/&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Включите JavaScript&lt;/strong&gt;. Весть &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; работает на нём. Первая загрузка может занять некоторое время, но все равно это не должно быть слишком долго.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эту неприятную процедуру придётся выполнять каждый раз, когда вы захотите запустить &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt;, однако это дело можно вынести в отдельный ярлычок, я могу рассказать подробнее в комментариях, если попросите.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если все прошло гладко, то, после загрузки, вы увидите вот такую приветственную страницу:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Домашняя страница ZeroNet по-умолчанию" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/04.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Домашняя страница ZeroNet по-умолчанию&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Регистрация идентификатора&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Хочу отметить важный нюанс в регистрации. Пока единственное место, которое вызывает у меня большие вопросы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Регистрация тут одна на все ресурсы, причём вам не нужно придумывать пароль для неё. Достаточно проделать пару кликов, а совсем уж параноикам придется вернуться к &lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-bitmessage.html"&gt;&lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; и провести регистрацию через него.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для простоты прокрутим страницу вниз и перейдем в &lt;em&gt;ZeroMail&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="ZeroMail на домашней странице" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/05.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;ZeroMail на домашней странице&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При клике начнется загрузка, после которой мы увидим что-то похожее на это:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="ZeroMail" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/06.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;ZeroMail&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Жмём на &lt;em&gt;Select username&lt;/em&gt; и сверху справа появится небольшая "выпадашка":&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Попытка авторизации" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/07.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Попытка авторизации&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выбираем &lt;em&gt;zeroid.bit&lt;/em&gt; и попадаем на страницу регистрации, которая совсем не похожа на ранее известные вам страницы регистрации:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Страница регистрации zeroid.bit" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/08.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Страница регистрации zeroid.bit&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Нажимаем на Get auth cert, а параноики вроде мения тут же нажимают на or use Bitmessage" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/09.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Нажимаем на Get auth cert, а параноики вроде мения тут же нажимают на or use Bitmessage&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Появляется резонный вопрос, а в чём разница? Дело в том, что &lt;em&gt;zeroid.bit&lt;/em&gt; должен каким-либо образом привязать ваш компьютер к выбранному username (мне сложно рассказать техническую сторону данного процесса, либо верьте на слово, либо попробуйте разобраться сами). И &lt;em&gt;zeroid.bit&lt;/em&gt; предлагает два пути:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Отправить обычный запрос в обычный Интернет&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Получить от вас письмо из сети &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;И я предпочитаю второй для анонимности, хотя если вы проходите данную процедуру через &lt;strong&gt;TorBrowser&lt;/strong&gt;, то в общем и целом разница не так уж и велика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Выбираем нужный username" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/10.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Выбираем нужный username&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И если вы выбрали &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt;, то открываем его (ведь он уже установлен с &lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-bitmessage.html"&gt;прошлого урока&lt;/a&gt;, правда?), заводим новый адрес, отправляем с него письмо, вставив адрес получатели и тело сообщения так, как написано на сайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Регистрация через BitMessage" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/11.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Регистрация через BitMessage&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отправляем, начинаем некоторое время пялиться в &lt;em&gt;zeroid.bit&lt;/em&gt; и ждать, пока он нас уведомит об успешной регистрации. Возвращаемся в ZeroMail (на домашнюю можно попасть нажав на символ "0" в правом верхнем углу), еще раз &lt;em&gt;Select username&lt;/em&gt; и в "выпадашке" уже будет наш username. Тыкаем в него и получаем нашу секретную почту, которая по своей работе очень похожа на &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt;, только привычнее и понятнее. И симпатичнее.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Вход под зарегистрированным аккаунтом с другого компьютера или после переустановки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Окей, мы выбрали username, сделали пару непонятных действий, а теперь что, любой может войти под выбранным username? Никак нет. Дело в том, что в рабочей папке &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; есть файл, где хранится ваш криптографический ключ, без которого нельзя использовать username. Так же, нет никакого способа вернуть этот ключ назад при утере. Поэтому крайне рекомендую сохранить файл, который находится по пути &lt;code&gt;&amp;lt;папка, где установлен ZeroNet&amp;gt;\data\users.json&lt;/code&gt;, куда-нибудь в другое место, чтобы в случае переустановки или необходимости зайти с другого компьютера, вы могли использовать ваш же username, а не регистрировать новый.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Дополнительно&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сеть только развивается, поэтому основные ресурсы там на английском. Есть небольшое количество русскоязычного комьюнити:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ru-ZeroTalk" src="https://freedombelarus.github.io/static/0005/12.png" /&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Ru-ZeroTalk&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О беларуском пока говорить рано, однако мы его можем зародить сами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так же в интернете есть так называемые &lt;em&gt;гейты&lt;/em&gt; (или врата) в сеть &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt;, на случай, если вы хотите ознакомится с сетью без установки. Вот один из них: &lt;a href="https://bit.no.com:43110/"&gt;bit.no.com&lt;/a&gt;. Попробуйте, это может быть интересно!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О том, как в пару кликов завести свой блог: &lt;a href="http://127.0.0.1:43110/Blog.ZeroNetwork.bit/?Post:3:How+to+have+a+blog+like+this"&gt;в сети &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (&lt;a href="https://bit.no.com:43110/Blog.ZeroNetwork.bit/?Post:3:How+to+have+a+blog+like+this"&gt;прокси&lt;/a&gt;). Легко начать, достаточно кому-нибудь скинуть ссылку на ваш блог, зайти на него через тот же прокси и получить бесплатный, распределенный блог.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сервис, который функционально похож на нашумевший PopcornTime для просмотра фильмов и сериалов прямо с торрентов: &lt;a href="http://127.0.0.1:43110/1PLAYgDQboKojowD3kwdb3CtWmWaokXvfp/"&gt;Play&lt;/a&gt; (&lt;a href="https://bit.no.com:43110/1PLAYgDQboKojowD3kwdb3CtWmWaokXvfp/"&gt;прокси&lt;/a&gt;) &lt;em&gt;к сожалению исключительно на английском&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Советы по безопасности&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если у вас в &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; именно анонимная личность, то крайне рекомендую смотреть сайты через &lt;strong&gt;TorBrowser&lt;/strong&gt;, т.к. каждый сайт может неожиданно отправить вас в обычный Интернет (вставив картинку с обычного сайта или сделав переадресацию). К тому же всё работает на &lt;em&gt;JavaScript&lt;/em&gt;, это тоже может сделать вас уязвимым для атак.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Минусы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как обычно отметим некоторое количество минусов&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2,5 серьёзных проекта&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сеть относительно новая, поэтому там огромное количество форумов, блогов, каталогов ссылок, а к серьезным проектам можно отнести разве что &lt;strong&gt;Play&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Неочевидная, немного опасная регистрация&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Подробности расписаны в разделе про регистрацию&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;JavaScript как основной и единственный способ разрабатывать динамические "зайты"&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Нет, я конечно понимаю, что иного варианта нет, получился бы очередной &lt;strong&gt;Freenet&lt;/strong&gt;, не будь там этого. Однако в современном мире среди параноиков не так много доверия к этому языку, хоть в интернете он и используется повсеместно.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Доступ с мобильного&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Есть несколько извращенных способов попасть в &lt;strong&gt;ZeroNet&lt;/strong&gt; с телефона\планшета, однако это действительно извращение. Нужно отметить, что на текущий момент сеть все же находится в разработке и имеет другие приоритеты. Теоретически, запустить это на телефоне возможно, однако практически мы опять уткнёмся в достаточно большое потребление трафика, батареи и ресурсов.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Традиционное послесловие&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Очень многообщающий проект, затрагивает важные и актуальные на сегодняшний день проблемы, имеет приятный интерфейс, продолжает развиваться. Я даже поверил в то, что данный проект может стать прототипом Интернета будущего. Свободного, децентрализованного, бесплатного.&lt;/p&gt;</summary><category term="Софт"></category><category term="Анонимность"></category><category term="ZeroNet"></category><category term="Tor"></category><category term="BitMessage"></category><category term="Telegram"></category><category term="BitTorrent"></category><category term="Bitcoin"></category><category term="RetroShare"></category><category term="Freenet"></category><category term="i2p"></category><category term="Windows"></category><category term="Microsoft"></category><category term="Play"></category></entry><entry><title>Обзор и разбор программы Telegram</title><link href="https://freedombelarus.github.io/about-telegram.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-30T11:45:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-06-30:about-telegram.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Сегодня я бы хотел затронуть один довольно популярный мессенджер, который называется &lt;strong&gt;Telegram&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что это такое?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Был один такой дядя, звали его Павел Дуров. Был у него проект, назывался он &lt;a href="https://vk.com/"&gt;ВКонтакте&lt;/a&gt;. Потом Павел вступил в конфронтацию с властями и ВКонтактик у него отжали. Чуть подумав, как дальше жить, Павел плюнул на всех, взял своего брата, Николая, и пошли они новую соц. сеть пилить. Да так, чтобы не похоже было. Так появился на свет &lt;strong&gt;Telegram&lt;/strong&gt;, функциональный мессенджер с социальными возможностями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Logo" src="https://freedombelarus.github.io/0004/t_logo.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Telegram&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Про этот мессенджер написано много разного, в том числе и на &lt;a href="https://telegram.org"&gt;официальном сайте&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Разбор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В общем и целом, мне нравится данный мессенджер. Он отлично работает на всех известных мне платформах, будь то любая ОС на мобильных телефонах или любая ОС на компьютерах и лаптопах. Не везде оно конечно выглядит так, как остальные приложения платформы, однако оно простое в использовании и в нём много приятных функций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Плюсом ко всему этому будет принципиальность авторов этой программы. Они сильно верят в то, что они смогут сохранить ваши данные в приватности, однако ниже мы рассмотрим, что с этим всем не так.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пройдемся по функциям и выделим плюсы и минусы.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Открытость&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Все официальные клиенты &lt;strong&gt;Telegram&lt;/strong&gt; открыты. Протокол взаимодействия тоже открыт. Это позволяет делать другие клиенты, позволяет удостоверится в том, что клиенты не пытаются отправить ваши данные другим лицам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;НО&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исходный код сервера закрыт и никому не известен. А ведь он тоже может быть не самым безопасным (как умышленно, так и случайно).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Шифрование&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Шифрование, по заверениям авторов, есть везде. Дополнительный плюс &lt;strong&gt;Telegram&lt;/strong&gt; зарабатывает за функцию &lt;em&gt;Секретный чат&lt;/em&gt; со сквозным шифрованием.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;НО&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исходный код сервера закрыт, помните? Авторы утверждают, что на их стороне данные тоже хранятся в зашифрованном виде. Однако мы только можем поверить на слово. Также нужно отметить, что раз вы написали сообщение на одном устройстве и смогли увидеть его на другом, то это значит, что шифрование там довольно условное. Любой кто имеет доступ к серверу вполне сможет расшифровать их обратно. Однако функция &lt;em&gt;Секретный чат&lt;/em&gt; позволят избежать этого в обмен на удобство синхронизации сообщений между всеми устройствами. Проблема ещё в том, что эта функция поддерживается не всеми клиентами.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Боты&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Боты довольно новая вещь в наших жизнях, однако она уже успела зарекомендовать себя в Азии. Это не значит, что они так же хорошо приживутся в наших краях. Боты позволяют расширить возможности, делать какие-либо вещи не выходя из мессенджера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;НО&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Любой может сделать бота. Я бы не доверил им слишком важные данные.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Анонимность?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Её просто нет. Для авторизации используется номер телефона, который хоть и не виден всем подряд, явно где-то да светится. В некоторых странах, например в Беларуси, телефонный номер привязан к паспорту. Работать &lt;strong&gt;Telegram&lt;/strong&gt; через &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; не умеет, хотя конечно же его можно заставить. Но какой в этом толк, если вы там указываете номер телефона.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Социальные элементы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В первую очередь это так называемые каналы. Каждый пользователь может создать любое количество каналов, на которые может подписаться любой желающий и получать новости связанной тематики. Комментарии там оставлять правда негде, однако, чаще всего, для обсуждения создают специальный чат, в котором сообщество обсуждает этот канал или несколько каналов, близких по смыслу.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Установка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Установка не должна вызвать сложностей. Просто оставлю ссылку на официальный сайт: &lt;a href="https://telegram.org"&gt;Telegram.org&lt;/a&gt;. Это все-таки не анонимное ПО, которому чаще всего свойственно осложнение интерфейса.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Итог&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Telegram&lt;/strong&gt; - очень хороший и удобный мессенджер, но только для бытовых нужд. Каких либо активностей я бы вести не стал. Скорее всего спец. службы сильно офигеют получать доступ к вашей переписке сегодня. Спасает принципиальность авторов. Однако надо отметить, что на них сильно давят. Думаю, что это вопрос времени, когда они сдадутся. Вероятно они долго будут юлить, отдавая зашифрованные данные, оставляя службы без возможности их расшифровать. Но это максимум оттянет тот самый момент, когда кто-то сможет засунуть нос в вашу приватную переписку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Напоследок, предлагаю вам присоединиться к беларускому чату для общения на разные темы. Ссылка: &lt;a href="https://telegram.me/Belarus_Freedom"&gt;Вялікае Бульбянства Літоўскае&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="Софт"></category><category term="Telegram"></category><category term="Беларусь"></category><category term="Анонимность"></category><category term="Tor"></category></entry><entry><title>Обзор и разбор программы BitMessage</title><link href="https://freedombelarus.github.io/about-bitmessage.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-27T13:00:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-06-27:about-bitmessage.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Самым ближайшим аналогом &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; в привычном многим интернет мире является электронная почта. Однако конечно же есть ряд отличий, о которых я вам и расскажу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы еще не знакомы с &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, то рекомендую прочитать &lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-tor.html"&gt;этот пост&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что это такое?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; - это программа для обмена сообщениями, которая работает без серверов (вроде Gmail или какого-либо другого провайдера почты). Использует криптографию и предназначена для работы в среде, где нет доверия к остальным узлам сети.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Как это работает?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При запуске, &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; соединяется с другими компьютерами, на которых установлен и запущен &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt;. Когда вы отправляете сообщение для определенного адресата, оно шифруется специально для этого адресата и отправляется всем соединённым узлам. При получении нового сообщения, программа пытается его расшифровать. Если расшифровка удалась, это значит, что сообщение отправлялось именно вам и вы можете увидеть его содержимое. Вне зависимости от того, удалось ли расшифровать или нет, полученное письмо пересылается остальным соединенным узлам. Таким образом письмо может путешествовать по сети несколько дней, после чего его перестают передавать от узла к узлу, а программа удаляет письмо локально.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Если сообщение было расшифровано и получено, почему оно передается другим узлам?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; очень заботится о том, чтобы нельзя было узнать, кто отправил и кто получил письмо. Если бы письмо, после достижения адресата перестало бы путешествовать по сети, можно было бы выяснить, какой именно компьютер получает сообщения для адресата.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Анонимность в BitMessage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; сам по себе анонимен, так как все участники скрываются за адресами вида &lt;em&gt;BM-BcbRqcFFSQUUmXFKsPJgVQPSiFA3Xash&lt;/em&gt; (коих каждый участник может создать очень много), однако позволяет использовать &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; для подключения к другим участникам сети. Подключение через &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; позволяет скрыть сам факт использования &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; с точки зрения внешнего наблюдателя (провайдер\государство\другой участник сети). Почему это важно я также описал в &lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-tor.html"&gt;предыдущем посте&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Другие функции BitMessage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; есть функциональность рассылок и анонимных групп.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Рассылки&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый участник сети может создать адрес, на который другие участники могут подписаться и получать сообщения. Работает это аналогично каналам в &lt;strong&gt;Telegram&lt;/strong&gt; или рассылкам в обычной почте. В практической части статьи мы обязательно попробуем подписаться на канал, созданный для этого блога.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Анонимные группы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Анонимные группы (в программе они называются &lt;strong&gt;chan&lt;/strong&gt;) позволяют организовать общение, где каждый участник может отправлять и читать сообщения. Причем совсем необязательно указывать один из своих адресов. Анонимные группы нельзя подвергнуть цензуре, удалить или заблокировать. Именно по этой причине нам так интересна эта программа. На базе анонимных групп я и предлагаю построить никем не контролируемое, безопасное общение, где можно говорить с кем угодно и на любые темы.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Спам&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Спама в сети очень немного, так как были приложены усилия сделать его неоправданно дорогим. Перед отправкой сообщения, ваш компьютер делает некоторые затратные вычисления. При отправке одного сообщения это почти не заметно, однако этот механизм позволяет сделать отправку большого количества сообщений довольно дорогостоящим занятием.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Установка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как обычно, предупреждаю, &lt;strong&gt;не устанавливайте BitMessage, скаченный из неофициальных источников&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Открываем наш &lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-tor.html"&gt;недавно установленный Tor Browser&lt;/a&gt; и переходим по адресу &lt;a href="https://bitmessage.org/"&gt;https://bitmessage.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 1" src="https://freedombelarus.github.io/0003/1.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Скачиваем&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВАЖНО!&lt;/strong&gt; Скачивайте запускаемый файл в папку, в имени которой нет кириллических символов или символов пробела (&lt;em&gt;Например: D:\bitmsg&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Установка программы не требуется, так что мы переходим к запуску и настройке.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Запуск и настройка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Обязательно запустите или не закрывайте Tor Browser&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 2" src="https://freedombelarus.github.io/0003/2.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Запускаем&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прежде чем запустить программу, мы проведем ряд настроек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 3" src="https://freedombelarus.github.io/0003/3.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Не соединяемся с сетью а проводим настройку&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Откроется окно настроек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 4" src="https://freedombelarus.github.io/0003/4.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Окно настроек&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На вкладке &lt;em&gt;Пользовательские&lt;/em&gt; устанавливаем галочку &lt;em&gt;Запустить в переносном режиме&lt;/em&gt;. В этом случае, &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; будет хранить все данные и настройки рядом с исполняемым файлом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее переходим на вкладку &lt;em&gt;Сетевые настройки&lt;/em&gt; и укажем программе подключаться к сети используя &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 5" src="https://freedombelarus.github.io/0003/5.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Нужно выбрать тип прокси сервера "SOCKS5" и прописать в поле порт "9150"&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом первоначальную настройку мы закончили. Жмём "ОК", выходим из программы и запускаем заново, но в этот враз выбираем "Соединиться прямо сейчас". Если у вас выскочило окошко Брэндмауэра Windows, нажмите "Разрешить".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 6" src="https://freedombelarus.github.io/0003/6.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Разрешаем соединения для BitMessage&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После перезапуска программы, можно перейти на вкладку &lt;em&gt;Network Status&lt;/em&gt; и ждать, пока красная точка внизу справа станет желтой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 7" src="https://freedombelarus.github.io/0003/7.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Окно Network Status&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда индикатор подключение станет желтым - это значит, что мы успешно подключились к сети. Начнется синхронизация. Мы скачаем всю почту за последние несколько дней. Количество писем, которые осталось скачать мы увидим в поле &lt;em&gt;Object(s) to be synced&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 8" src="https://freedombelarus.github.io/0003/8.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Окно Network Status&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При первом подключении нужно будет скачать много писем, из-за чего ваши письма могут отправляться и получаться с довольно большим промежутком. Однако если вы будете часто пользоваться программой, то синхронизация сети не будет занимать много времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Давайте создадим наш первый адрес и попробуем отправить первое письмо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 9" src="https://freedombelarus.github.io/0003/9.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Заходим на вкладку Messages и нажимаем кнопку New Identity внизу&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 10" src="https://freedombelarus.github.io/0003/10.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Окно генерации нового адреса&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут нас ждут две опции. Мы можем использовать случайно сгенерированный адрес (рекомендуемый способ), или сгенерировать адрес на базе парольной фразы. Второй способ удобен для тех, кому всегда нужно получить доступ к адресу в случае утери, однако это также менее безопасно. В диалоге написаны все преимущества и недостатки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВАЖНО!&lt;/strong&gt; Если вы не создаете рассылки, то не привязывайтесь к адресам, меняйте их в любой момент. Рекомендую использовать случайный адрес.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь, когда у нас есть адрес, давайте отправим для пробы письмо на мой адрес. Очевидно, я не смогу круглосуточно проверять новые письма, поэтому отвечу вам как только смогу, однако обещаю ответить любому написавшему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Переходим на вкладку &lt;em&gt;Отправить&lt;/em&gt;. Справа диалог нового письма. В поле &lt;em&gt;От&lt;/em&gt; выбираем свежесозданный адрес, в поле кому вводим мой адрес:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;BM-2cUgkzS4rmpfwYrYBPDiQx1axYUEYfThDA&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Можете также добавить этот адрес в адресную книгу и писать мне по всем вопросам, которые у вас возникнут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 11" src="https://freedombelarus.github.io/0003/11.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Пишем новое письмо&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тему и тело письма заполняйте на свое собственное усмотрение, а TTL (время жизни письма в сети) оставляйте по умолчанию. Жмите отправить. В левом нижнем углу вы увидите сообщение &lt;em&gt;Message queued&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 12" src="https://freedombelarus.github.io/0003/12.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Письмо отправлено&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ответ придет на адрес, с которого вы отправляли сообщение. Новые сообщения появляются во вкладке Messages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 19" src="https://freedombelarus.github.io/0003/19.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Ответ на отправленное письмо&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Вступаем в общий чат&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://freedombelarus.github.io/about-me-and-blog.html"&gt;Как я уже говорил&lt;/a&gt;, какие либо изменения в нашей стране я вижу только через беспрепятственную коллаборацию и общение обычных людей. Поэтому, для читателей этого блога, я создал общий чат, в котором хотел бы собрать как можно больше людей для совместного общения. Причем я хочу отметить важную вещь - &lt;strong&gt;я хотел бы, чтобы люди общались на любые темы&lt;/strong&gt;, а не только околополитического характера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, вступаем в чат. Для этого открываем вкладку &lt;em&gt;Chans&lt;/em&gt; и нажимаем на кнопку &lt;em&gt;Add Chan&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 15" src="https://freedombelarus.github.io/0003/15.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Список каналов&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В открывшемся диалоге указываем &lt;em&gt;Присоединиться к chan&lt;/em&gt;, а в &lt;em&gt;Имя chan&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;Bitmessage адрес chan&lt;/em&gt; указываем следующие параметры&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Имя chan: freedombelarus&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;Bitmessage адрес chan: BM-2cVTwhcGmKCTPNF7z6qJpzk6KnJBRvdNYd&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важно ввести эти данные без изменений, иначе доступа в chan вы не получите.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 16" src="https://freedombelarus.github.io/0003/16.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Добавление канала&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всё. Теперь вы можете получать и отправлять сообщения в чат. Причём можете делать это анонимно (т.е. от имени чата), либо используя один из созданных вами ранее адресов (все так же анонимно, только можно отделять ваши реплики от остальных). Чтобы отправить сообщение в chan, переходим во вкладку &lt;em&gt;Отправить&lt;/em&gt;, выбираем в поле &lt;em&gt;От&lt;/em&gt; либо сам канал, либо ваш адрес, в поле кому вставляете адрес канала.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 20" src="https://freedombelarus.github.io/0003/20.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Отправка сообщения в канал&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В остальном процесс схож с отправкой письма на конкретный адрес.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Подписываемся на рассылку этого блога&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вам интересно получать уведомления о новых статьях в данном блоге, то предлагаю вам подписаться на рассылку. Действия аналогичны предыдущим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Открываем вкладку &lt;em&gt;Подписки&lt;/em&gt;, нажимаем кнопку &lt;em&gt;Добавить новую подписку&lt;/em&gt;. В поле имя вводим любое удобное для вас имя. Адрес рассылки:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;strong&gt;BM-2cUpvPpaEygrTDbNQwZWa2YH82vQkaSzfB&lt;/strong&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Не обращайте внимание на то, что адреса в скриншоте и в тексте не совпадают.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 14" src="https://freedombelarus.github.io/0003/14.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Новая подписка&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь вы будете получать уведомления о новых записях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 18" src="https://freedombelarus.github.io/0003/18.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Новое сообщение из рассылки&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ложка дёгтя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Есть в программе пару неприятных моментов, которые скорее всего будут исправлены со временем:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Неочевидный интерфейс&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле это уже исправленный интерфейс, но по прежнему остается не очевидным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я думаю вы и сами уже почувствовали данный недостаток, однако я думаю, что с такой статьёй, как у меня, все становится несколько понятнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Отсутствие мобильного клиента&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще, строго говоря, я видел под &lt;em&gt;Android&lt;/em&gt; одно приложение, однако я его не пробовал и не уверен, что оно рабочее. Я думаю, что с ростом популярности &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt;, разработчики порадуют нас выбором, однако использование &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt; на мобильных телефонах может быть затруднено как минимум по двум причинам:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Большое использование передачи данных (все письма скачиваются и пересылаются дальше)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Шифрование (требует мощности телефона, от чего батарея может начать разряжаться заметно сильнее)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Плохая локализация&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проект развивается, исходники открыты, думаю это вопрос времени, когда локализацию приведут в нормальный вид, однако, как по мне, это некритично, да и вы всегда можете поучаствовать в локализации.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Послесловие&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это основное приложение, о котором мне хотелось рассказать, когда я создавал этот блог. Однако, я не заканчиваю свою работу. Есть еще много приложений, на которые стоит обратить внимание. Я постараюсь рассказать всё, что знаю по этой теме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Желаю приятного общения! Делитесь данной статьёй с друзьями, помогайте им настраивать &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt;, пишите комментарии, обращайтесь ко мне в &lt;strong&gt;BitMessage&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="Софт"></category><category term="Анонимность"></category><category term="Tor"></category><category term="BitMessage"></category></entry><entry><title>Обзор и разбор программы Tor</title><link href="https://freedombelarus.github.io/about-tor.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-23T13:05:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-06-23:about-tor.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Как я уже говорил, я понимаю, что многие пользователи сети Интернет знают о существовании &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Но! Мне правда очень важно убедиться в том, что абсолютно все читатели понимают, о чём идёт речь. Потому что &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; будет находиться в основе большинства ПО, которые мы рассмотрим в этом блоге в будущем. В данном посте я постараюсь рассказать простым языком, что такое &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; и как его установить.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что это такое?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; - это программа, которую вы можете установить на свой компьютер. Она была создана с целью обеспечения анонимности в сети Интернет. Очень активно развивается а также является одной из самых популярных программ данного типа.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Как это работает?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда вы запускаете &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, тот в свою очередь начинает соединяться с другими программами &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; на других компьютерах (&lt;em&gt;узлами&lt;/em&gt;). Связавшись с достаточным количеством &lt;em&gt;узлов&lt;/em&gt;, программа выбирает из них 3 случайных и &lt;em&gt;(образно говоря)&lt;/em&gt; выстраивает их друг за другом. После этого, каждый ваш запрос в сеть Интернет (будь то открытие сайта или еще что-либо) прежде, чем попасть на целевой сервер (Google, VK, Facebook) сначала пройдет через этих 3 узла. Таким образом, с точки зрения целевого сервера, вы сделали запрос с компьютера, который оказался последним в цепочке. И да, вы, просто установив &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, никогда не будете "замыкающим" в цепочке. Для этого нужно провести дополнительные настройки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом это все, что вам нужно знать о &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Конечно, там есть множество нюансов, о которых легче просто не упоминать, чтобы не запутать, но для схематичного рисунка, думаю, достаточно.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Где это взять?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Способов получить &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; к себе на компьютер несколько, и я вам расскажу о двух из них. Первый очень простой - зайти на &lt;a href="https://www.torproject.org/download/download-easy.html.en"&gt;официальный сайт&lt;/a&gt; и скачать оттуда подходящий дистрибутив. Я предполагаю, что вы используете &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(хотя я не думаю, что это хорошая идея, но об этом позже)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второй способ - запросить нужный дистрибутив с помощью электронной почты. Уверен она сейчас есть у всех. Очень удобно использовать этот способ на случай, если у вас нет другой возможности получить данное ПО. Достаточно просто отправить название вашей платформы (windows, linux, osx - выберете подходящий) на адрес &lt;a href="mailto:gettor@torproject.org"&gt;gettor@torproject.org&lt;/a&gt;. В ответ на это письмо придет другое письмо, где вы сможете скачать &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; по разным ссылкам (например на Google Docs), или же файлом из самого письма.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВАЖНО!&lt;/strong&gt; Никогда не скачивайте &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; с других источников, особенно если в собираетесь пользоваться им серьезно. Это при разных обстоятельствах может стоить вам свободы или жизни.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Установка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В комплект с самим &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; с некоторых пор сразу входит интернет-браузер, который визуально очень похож на Firefox. Это можно сказать и есть Firefox, только немного модифицированный для более безопасного просмотра. Очень советую использовать всю связку вместе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, надеюсь вы уже скачали, если нет, переходите по ссылке выше и скачивайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом, разработчики &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; сделали все возможное, чтобы установка была максимально легкой и безпроблемной. Да и наверное только ленивый не писал об этом. Я даже уверен на 100%, что я не первый. Но я все же сделал несколько скриншотов, чтобы показать сам процесс.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 1" src="https://freedombelarus.github.io/0002/1.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Запускаем&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 2" src="https://freedombelarus.github.io/0002/2.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Устанавливаем&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 3" src="https://freedombelarus.github.io/0002/3.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Заканчиваем установку&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После запуска, &lt;strong&gt;Tor Browser&lt;/strong&gt; спросит у вас, есть ли у вас какие-либо особенности в подключении к сети (чаще всего достаточно нажать кнопку &lt;em&gt;Connect&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 4" src="https://freedombelarus.github.io/0002/4.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После чего вы увидите вот такой прогресс, который займет пару минут вашего времени (только во время первого запуска, далее все будет гораздо быстрее)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 5" src="https://freedombelarus.github.io/0002/5.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь осталось проверить, что все работает. Воспользуемся сервисом, который определяет местонахождение по IP-адресу и убедимся, что он где-нибудь в другой стране. &lt;a href="http://www.geoip.co.uk/"&gt;Например вот этим&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 6" src="https://freedombelarus.github.io/0002/6.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вдруг что-то не работает - включите клиентские скрипты для данного сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 7" src="https://freedombelarus.github.io/0002/7.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВНИМАНИЕ!&lt;/strong&gt; Не стоит делать это слишком часто. Только в случае крайней необходимости. Так как клиентские скрипты могут иметь уязвимости и разоблачить вас!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Общие правила безопасности при использовании Tor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите оставаться неизвестным, то вам стоит соблюдать следующие правила:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Старайтесь использовать https протокол (это когда в строке браузера зеленый замочек)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="https://freedombelarus.github.io/0002/8.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дело в том, что ваш трафик проходит через другие компьютеры (это мы поняли ещё в самом начале). Тот &lt;em&gt;узел&lt;/em&gt; который будет последним, отправит ваш запрос к сайту в том виде, в котором вы его изначально сформировали. Если вы используете http (без замочка), то все данные вашего запроса будут передаваться в открытом, не зашифрованном виде. В случае если этот узел будет принадлежать злоумышленнику, он без труда сможет прочитать какие-либо чувствительные данные. Например логин и пароль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не используйте аккаунты, которые вы используете с обычным браузером&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут в целом все просто. Если воспользуетесь, будет понятно, кто вы есть. Стоит использовать выдуманную личность, которая &lt;strong&gt;АБСОЛЮТНО&lt;/strong&gt; не связана с вашей обычной жизнью. И не входить в аккаунты этой личности со своего обычного браузера. Самое идеальное - оставаться читателем, а не писателем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не используйте torrent в Tor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут две причины. Во-первых, torrent создает нагрузку на сеть, так как трафик идет через несколько узлов. А во-вторых, torrent клиент может делать запросы и устанавливать соединения, о которых вы не знаете, минуя Tor. Также torrent клиент может передавать ваш реальный IP-адрес.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не устанавливайте расширения и приложения в Tor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они могут вытворять всякие непотребсва и также раскрыть вашу личность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не открывайте скаченные документы, пока вы находитесь в сети&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это важно. Даже безобидные docx могут нести в себе угрозу. &lt;strong&gt;НЕ ПРЕНЕБРЕГАЙТЕ ДАННЫМ ПРАВИЛОМ!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не изменяйте размер окна&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сайты бывают очень интересные и могут составить ваш идентификатор по разным параметрам (таких как разрешение монитора, установленные шрифты и т.п.) &lt;strong&gt;Tor Browser&lt;/strong&gt; настроент так, чтобы вы были как и любой другой пользователь данного ПО. Должен отметить, что анонимность в общем и целом не про то, чтобы скрыть себя, а чтобы многие выглядели как один.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Немного важной информации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Очень важно, чтобы как можно больше людей пользовались &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Причина очень простая - сам факт того, что вы используете &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; видна со стороны провайдера, а значит и государства. Если всего несколько человек будет пользоваться &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, а провайдеру\государству станет известно, что посредством &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; производят неугодные действия, то легче, чем проводить разбирательства, просто накрыть всех пользователей. Если нас будет достаточно много, провернуть такой трюк без лишней шумихи будет крайне тяжело. Поэтому ставьте &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; и друзей попросите.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Почему использовать Windows не самая лучшая затея&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ну для начала можно вспомнить большую шумиху на тему слежки Microsoft за пользователями Winodws. Но должен сказать, если вы не планируете становиться активистом, а просто хотите общаться, быть в курсе событий, может быть как-то поддерживать их физически, то думаю вам не особо есть чего боятся, вы не станете целью, которую нужно опознать и ликвидировать. Однако, если уж вы хотите быть в первых рядах - вам стоит познакомиться с Linux или хотя бы начать использовать &lt;a href="https://tails.boum.org/"&gt;&lt;strong&gt;Tails&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Tails&lt;/strong&gt; это такой Linux, который изначально настроен для работы в сети &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Вам не нужно будет слишком сильно заморачиваться, все там уже есть, а установить данный дистрибутив можно на флешку, не трогая вашу основную систему. А в случае шумихи, от флешки легко можно будет избавиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом пожалуй все, ставьте &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, рассказывайте о статье в социальных сетях, помогайте настроить &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; друзьям. Если я что-то пропустил - дайте знать в комментариях, а я добавлю это в статью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чуть позже мы вернемся к вопросу, для чего еще можно использовать &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="Софт"></category><category term="Анонимность"></category><category term="Tor"></category><category term="Tails"></category><category term="Microsoft"></category><category term="Windows"></category><category term="Linux"></category></entry><entry><title>Обо мне и этом блоге</title><link href="https://freedombelarus.github.io/about-me-and-blog.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-20T17:30:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-06-20:about-me-and-blog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Привет, посетитель! Не можешь понять, куда ты попал? Я сейчас всё объясню!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я беларус, который хочет оставить свое имя в тайне. Вы попали на сайт, который по всем признакам похож на блог, однако это не совсем так. Я ничего не буду писать здесь о себе.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;"Что, еще один аноним?"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Да, у нас в стране уже &lt;s&gt;есть&lt;/s&gt; был один аноним который в итоге оказался задержанным. Но я не пришел на его место. У меня нет такого подвешенного языка, чтобы ругать власть или оппозицию. У меня никогда в жизни не получится так коротко, ёмко и доходчиво объяснить, что нам сулит, если что-то не изменится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не &lt;a href="http://1863x.com/"&gt;&lt;strong&gt;Jhon Silver&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; и не пытаюсь им быть!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так что же здесь происходит и чего я добиваюсь?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Проблема&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всё выглядит так, что беларусы перестали доверять как власти, так и оппозиции. Наблюдается разобщенность у людей, нет лидера, нет человека, который бы повёл людей за собой. Его и не будет. И я им становиться не собираюсь. Я считаю, что сейчас он нам и не нужен, так как недоверие людей к политическим деятелям зашкаливает до невероятного уровня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так что же делать обычным беларусам? Как иметь возможность на что-то повлиять?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Черновое решение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Решение довольно простое само по себе - самоорганизация, кооперация, взаимопомощь и общение. Мне в первую очередь приходит в голову успех &lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7_%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;РЧСС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Однако, как вы знаете, туда тоже пришли политики и все слили. Конечно, нельзя просто так идти лбом в стену, становясь пушечным мясом. Ситуация требовала, чтобы кто-то переосмыслил дальнейшие действия. Но так быстро растерять всю публику, которую удалось собрать - должен сказать это талант.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;"Так и что ты тут распинаешься, все равно ничего не вышло!"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;А вот и нет. Все получилось как нельзя лучше! Получилось собрать людей вместе, объединить, причем это было желание каждого участника. Это не навязывалось откуда-то сверху. У &lt;strong&gt;&lt;em&gt;РЧСС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; получилось то, чего сейчас не может добиться ни один так называемый лидер! Опыт &lt;strong&gt;&lt;em&gt;РЧСС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; показал, что беларусы способны организоваться в нейкий коллективный разум. Проблема лишь в том, что власть научилась реагировать и подавлять происходящее. Блокировки социальных сетей во время проведения мероприятий сильно ударили по способности людей общаться и координироваться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но что если я скажу, что мы можем попробовать ещё раз собрать такой коллективный разум, но при этом учесть прошлые ошибки?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что именно я предлагаю&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я знаю несколько способов сделать так, чтобы ни одна спецслужба не смогла помешать нам общаться на абсолютно любые темы, будь то обсуждение котиков или политические дискуссии. Я уверен, что я не единственный знаю о них. Однако эти знания чаще всего остаются в головах нескольких гиков и пары людей, которых действительно волнует этот вопрос. Я хочу это исправить!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;"Все и так уже знают, что такое &lt;a href="https://torproject.org/"&gt;Tor&lt;/a&gt;!"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Согласен, многие действительно слышали о &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, однако я бы сказал это не совсем подходящий инструмент. Он безусловно очень хорош. Даже больше, он будет лежать в основе многих вещей, о которых я буду тут рассказывать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я собираюсь вести этот блог в формате обзора-учебника, который будет рассказывать вам о разных средствах связи и как ими пользоваться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я даже думаю, что я начну именно с &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, чтобы быть уверенным, что вся аудитория с ним знакома и может им пользоваться. Повторюсь, проект &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; будет играть очень важную роль в обеспечении &lt;strong&gt;безопасного&lt;/strong&gt; общения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так же должен отметить, что все написанное в данном блоге будет иметь смысл для любого пользователя сети. Однако в первую очередь я стараюсь для беларусов, для своей страны, за которую очень переживаю.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;И напоследок&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На текущий момент, данный блог также является уязвимым местом. Достаточно заблокировать его, и больше никто не сможет иметь доступ к знаниям, с которыми я с вами поделюсь. Поэтому в скором времени и организую разные способы распространения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну что, друзья, вы со мной?&lt;/p&gt;</summary><category term="Блог"></category><category term="Беларусь"></category><category term="Софт"></category></entry></feed>