<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Freedom Belarus</title><link href="https://freedombelarus.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://freedombelarus.github.io/feeds/blog.atom.xml" rel="self"></link><id>https://freedombelarus.github.io/</id><updated>2016-06-20T17:30:00+03:00</updated><entry><title>Обо мне и этом блоге</title><link href="https://freedombelarus.github.io/about-me-and-blog.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-20T17:30:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-06-20:about-me-and-blog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Привет, посетитель! Не можешь понять, куда ты попал? Я сейчас всё объясню!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я беларус, который хочет оставить свое имя в тайне. Вы попали на сайт, который по всем признакам похож на блог, однако это не совсем так. Я ничего не буду писать здесь о себе.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;"Что, еще один аноним?"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Да, у нас в стране уже &lt;s&gt;есть&lt;/s&gt; был один аноним который в итоге оказался задержанным. Но я не пришел на его место. У меня нет такого подвешенного языка, чтобы ругать власть или оппозицию. У меня никогда в жизни не получится так коротко, ёмко и доходчиво объяснить, что нам сулит, если что-то не изменится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я не &lt;a href="http://1863x.com/"&gt;&lt;strong&gt;Jhon Silver&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; и не пытаюсь им быть!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так что же здесь происходит и чего я добиваюсь?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Проблема&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всё выглядит так, что беларусы перестали доверять как власти, так и оппозиции. Наблюдается разобщенность у людей, нет лидера, нет человека, который бы повёл людей за собой. Его и не будет. И я им становиться не собираюсь. Я считаю, что сейчас он нам и не нужен, так как недоверие людей к политическим деятелям зашкаливает до невероятного уровня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так что же делать обычным беларусам? Как иметь возможность на что-то повлиять?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Черновое решение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Решение довольно простое само по себе - самоорганизация, кооперация, взаимопомощь и общение. Мне в первую очередь приходит в голову успех &lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7_%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;РЧСС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Однако, как вы знаете, туда тоже пришли политики и все слили. Конечно, нельзя просто так идти лбом в стену, становясь пушечным мясом. Ситуация требовала, чтобы кто-то переосмыслил дальнейшие действия. Но так быстро растерять всю публику, которую удалось собрать - должен сказать это талант.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;"Так и что ты тут распинаешься, все равно ничего не вышло!"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;А вот и нет. Все получилось как нельзя лучше! Получилось собрать людей вместе, объединить, причем это было желание каждого участника. Это не навязывалось откуда-то сверху. У &lt;strong&gt;&lt;em&gt;РЧСС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; получилось то, чего сейчас не может добиться ни один так называемый лидер! Опыт &lt;strong&gt;&lt;em&gt;РЧСС&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; показал, что беларусы способны организоваться в нейкий коллективный разум. Проблема лишь в том, что власть научилась реагировать и подавлять происходящее. Блокировки социальных сетей во время проведения мероприятий сильно ударили по способности людей общаться и координироваться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но что если я скажу, что мы можем попробовать ещё раз собрать такой коллективный разум, но при этом учесть прошлые ошибки?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что именно я предлагаю&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я знаю несколько способов сделать так, чтобы ни одна спецслужба не смогла помешать нам общаться на абсолютно любые темы, будь то обсуждение котиков или политические дискуссии. Я уверен, что я не единственный знаю о них. Однако эти знания чаще всего остаются в головах нескольких гиков и пары людей, которых действительно волнует этот вопрос. Я хочу это исправить!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;"Все и так уже знают, что такое &lt;a href="https://torproject.org/"&gt;Tor&lt;/a&gt;!"&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Согласен, многие действительно слышали о &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, однако я бы сказал это не совсем подходящий инструмент. Он безусловно очень хорош. Даже больше, он будет лежать в основе многих вещей, о которых я буду тут рассказывать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я собираюсь вести этот блог в формате обзора-учебника, который будет рассказывать вам о разных средствах связи и как ими пользоваться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я даже думаю, что я начну именно с &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, чтобы быть уверенным, что вся аудитория с ним знакома и может им пользоваться. Повторюсь, проект &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; будет играть очень важную роль в обеспечении &lt;strong&gt;безопасного&lt;/strong&gt; общения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так же должен отметить, что все написанное в данном блоге будет иметь смысл для любого пользователя сети. Однако в первую очередь я стараюсь для беларусов, для своей страны, за которую очень переживаю.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;И напоследок&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На текущий момент, данный блог также является уязвимым местом. Достаточно заблокировать его, и больше никто не сможет иметь доступ к знаниям, с которыми я с вами поделюсь. Поэтому в скором времени и организую разные способы распространения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну что, друзья, вы со мной?&lt;/p&gt;</summary><category term="Блог"></category><category term="Беларусь"></category><category term="Софт"></category></entry></feed>