<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Freedom Belarus</title><link href="https://freedombelarus.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://freedombelarus.github.io/feeds/soft.atom.xml" rel="self"></link><id>https://freedombelarus.github.io/</id><updated>2016-06-23T13:05:00+03:00</updated><entry><title>Обзор и разбор программы Tor</title><link href="https://freedombelarus.github.io/about-tor.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-23T13:05:00+03:00</published><author><name>Anonymous</name></author><id>tag:freedombelarus.github.io,2016-06-23:about-tor.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Как я уже говорил, я понимаю, что многие пользователи сети Интернет знают о существовании &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Но! Мне правда очень важно убедиться в том, что абсолютно все читатели понимают, о чём идёт речь. Потому что &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; будет находиться в основе большинства ПО, которые мы рассмотрим в этом блоге в будущем. В данном посте я постараюсь рассказать простым языком, что такое &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; и как его установить.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что это такое?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; - это программа, которую вы можете установить на свой компьютер. Она была создана с целью обеспечения анонимности в сети Интернет. Очень активно развивается а также является одной из самых популярных программ данного типа.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Как это работает?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда вы запускаете &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, тот в свою очередь начинает соединяться с другими программами &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; на других компьютерах (&lt;em&gt;узлами&lt;/em&gt;). Связавшись с достаточным количеством &lt;em&gt;узлов&lt;/em&gt;, программа выбирает из них 3 случайных и &lt;em&gt;(образно говоря)&lt;/em&gt; выстраивает их друг за другом. После этого, каждый ваш запрос в сеть Интернет (будь то открытие сайта или еще что-либо) прежде, чем попасть на целевой сервер (Google, VK, Facebook) сначала пройдет через этих 3 узла. Таким образом, с точки зрения целевого сервера, вы сделали запрос с компьютера, который оказался последним в цепочке. И да, вы, просто установив &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, никогда не будете "замыкающим" в цепочке. Для этого нужно провести дополнительные настройки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом это все, что вам нужно знать о &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Конечно, там есть множество нюансов, о которых легче просто не упоминать, чтобы не запутать, но для схематичного рисунка, думаю, достаточно.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Где это взять?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Способов получить &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; к себе на компьютер несколько, и я вам расскажу о двух из них. Первый очень простой - зайти на &lt;a href="https://www.torproject.org/download/download-easy.html.en"&gt;официальный сайт&lt;/a&gt; и скачать оттуда подходящий дистрибутив. Я предполагаю, что вы используете &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;(хотя я не думаю, что это хорошая идея, но об этом позже)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второй способ - запросить нужный дистрибутив с помощью электронной почты. Уверен она сейчас есть у всех. Очень удобно использовать этот способ на случай, если у вас нет другой возможности получить данное ПО. Достаточно просто отправить название вашей платформы (windows, linux, osx - выберете подходящий) на адрес &lt;a href="mailto:gettor@torproject.org"&gt;gettor@torproject.org&lt;/a&gt;. В ответ на это письмо придет другое письмо, где вы сможете скачать &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; по разным ссылкам (например на Google Docs), или же файлом из самого письма.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВАЖНО!&lt;/strong&gt; Никогда не скачивайте &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; с других источников, особенно если в собираетесь пользоваться им серьезно. Это при разных обстоятельствах может стоить вам свободы или жизни.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Установка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В комплект с самим &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; с некоторых пор сразу входит интернет-браузер, который визуально очень похож на Firefox. Это можно сказать и есть Firefox, только немного модифицированный для более безопасного просмотра. Очень советую использовать всю связку вместе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, надеюсь вы уже скачали, если нет, переходите по ссылке выше и скачивайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом, разработчики &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; сделали все возможное, чтобы установка была максимально легкой и безпроблемной. Да и наверное только ленивый не писал об этом. Я даже уверен на 100%, что я не первый. Но я все же сделал несколько скриншотов, чтобы показать сам процесс.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 1" src="https://freedombelarus.github.io/0002/1.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Запускаем&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 2" src="https://freedombelarus.github.io/0002/2.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Устанавливаем&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 3" src="https://freedombelarus.github.io/0002/3.png" /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Заканчиваем установку&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После запуска, &lt;strong&gt;Tor Browser&lt;/strong&gt; спросит у вас, есть ли у вас какие-либо особенности в подключении к сети (чаще всего достаточно нажать кнопку &lt;em&gt;Connect&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 4" src="https://freedombelarus.github.io/0002/4.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После чего вы увидите вот такой прогресс, который займет пару минут вашего времени (только во время первого запуска, далее все будет гораздо быстрее)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 5" src="https://freedombelarus.github.io/0002/5.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь осталось проверить, что все работает. Воспользуемся сервисом, который определяет местонахождение по IP-адресу и убедимся, что он где-нибудь в другой стране. &lt;a href="http://www.geoip.co.uk/"&gt;Например вот этим&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 6" src="https://freedombelarus.github.io/0002/6.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вдруг что-то не работает - включите клиентские скрипты для данного сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="Step 7" src="https://freedombelarus.github.io/0002/7.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВНИМАНИЕ!&lt;/strong&gt; Не стоит делать это слишком часто. Только в случае крайней необходимости. Так как клиентские скрипты могут иметь уязвимости и разоблачить вас!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Общие правила безопасности при использовании Tor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите оставаться неизвестным, то вам стоит соблюдать следующие правила:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Старайтесь использовать https протокол (это когда в строке браузера зеленый замочек)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img alt="" src="https://freedombelarus.github.io/0002/8.png" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дело в том, что ваш трафик проходит через другие компьютеры (это мы поняли ещё в самом начале). Тот &lt;em&gt;узел&lt;/em&gt; который будет последним, отправит ваш запрос к сайту в том виде, в котором вы его изначально сформировали. Если вы используете http (без замочка), то все данные вашего запроса будут передаваться в открытом, не зашифрованном виде. В случае если этот узел будет принадлежать злоумышленнику, он без труда сможет прочитать какие-либо чувствительные данные. Например логин и пароль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не используйте аккаунты, которые вы используете с обычным браузером&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут в целом все просто. Если воспользуетесь, будет понятно, кто вы есть. Стоит использовать выдуманную личность, которая &lt;strong&gt;АБСОЛЮТНО&lt;/strong&gt; не связана с вашей обычной жизнью. И не входить в аккаунты этой личности со своего обычного браузера. Самое идеальное - оставаться читателем, а не писателем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не используйте torrent в Tor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут две причины. Во-первых, torrent создает нагрузку на сеть, так как трафик идет через несколько узлов. А во-вторых, torrent клиент может делать запросы и устанавливать соединения, о которых вы не знаете, минуя Tor. Также torrent клиент может передавать ваш реальный IP-адрес.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не устанавливайте расширения и приложения в Tor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они могут вытворять всякие непотребсва и также раскрыть вашу личность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не открывайте скаченные документы, пока вы находитесь в сети&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это важно. Даже безобидные docx могут нести в себе угрозу. &lt;strong&gt;НЕ ПРЕНЕБРЕГАЙТЕ ДАННЫМ ПРАВИЛОМ!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не изменяйте размер окна&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сайты бывают очень интересные и могут составить ваш идентификатор по разным параметрам (таких как разрешение монитора, установленные шрифты и т.п.) &lt;strong&gt;Tor Browser&lt;/strong&gt; настроент так, чтобы вы были как и любой другой пользователь данного ПО. Должен отметить, что анонимность в общем и целом не про то, чтобы скрыть себя, а чтобы многие выглядели как один.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Немного важной информации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Очень важно, чтобы как можно больше людей пользовались &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Причина очень простая - сам факт того, что вы используете &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; видна со стороны провайдера, а значит и государства. Если всего несколько человек будет пользоваться &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, а провайдеру\государству станет известно, что посредством &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; производят неугодные действия, то легче, чем проводить разбирательства, просто накрыть всех пользователей. Если нас будет достаточно много, провернуть такой трюк без лишней шумихи будет крайне тяжело. Поэтому ставьте &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; и друзей попросите.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Почему использовать Windows не самая лучшая затея&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ну для начала можно вспомнить большую шумиху на тему слежки Microsoft за пользователями Winodws. Но должен сказать, если вы не планируете становиться активистом, а просто хотите общаться, быть в курсе событий, может быть как-то поддерживать их физически, то думаю вам не особо есть чего боятся, вы не станете целью, которую нужно опознать и ликвидировать. Однако, если уж вы хотите быть в первых рядах - вам стоит познакомиться с Linux или хотя бы начать использовать &lt;a href="https://tails.boum.org/"&gt;&lt;strong&gt;Tails&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Tails&lt;/strong&gt; это такой Linux, который изначально настроен для работы в сети &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;. Вам не нужно будет слишком сильно заморачиваться, все там уже есть, а установить данный дистрибутив можно на флешку, не трогая вашу основную систему. А в случае шумихи, от флешки легко можно будет избавиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом пожалуй все, ставьте &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;, рассказывайте о статье в социальных сетях, помогайте настроить &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt; друзьям. Если я что-то пропустил - дайте знать в комментариях, а я добавлю это в статью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чуть позже мы вернемся к вопросу, для чего еще можно использовать &lt;strong&gt;Tor&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="Софт"></category><category term="Анонимность"></category><category term="Tor"></category><category term="Tails"></category><category term="Microsoft"></category><category term="Windows"></category><category term="Linux"></category></entry></feed>